千企業多領補貼 政府改口：九千非上限

節錄

千企業多領補貼
政府改口：九千非上限

林鄭月娥4月公佈「保就業」計劃時表示，工資補貼是上限為18,000元的工資的五成；如今改稱有關上限為計算補貼的基數。何家達攝

【本報訊】被嘲為特首林鄭月娥用公帑買民望的810億元「保就業」計劃，因工資額和承諾受薪僱員人數非以同月計算，造成首批已有4%僱主領取超過逾每員工每月9,000元上限的補助額。政府辯稱，有關上限是計算工資補貼的基數，而非僱主用於每位僱員薪酬的補貼上限，亦沒有規定僱主只能利用工資補貼資助每名僱員最多9,000元或一半的工資。工黨執委趙恩來批評政府前後矛盾，質疑掩飾明益僱主。

特首林鄭月娥今年4月8日公佈「保就業」計劃時表示：。。。。。，首批有1,009位僱主領取的補助金額高於每員工每月9,000元的上限。

工黨斥前後矛盾 明益僱主

相關新聞：持牌人吞補助 食肆投訴無回音

政策創新與統籌辦事處昨晚第三次回應補貼超額問題，聲稱計劃並無規定僱主只能以補貼資助每名僱員最多9,000元或一半工資，而9,000元金額只是計算工資補貼的基數，否認為補貼上限。若僱主將全數補貼用於員工薪酬及並未於補貼期內裁員，則毋須交還款額。發言人更指，計劃容許僱主領取更多補貼額，為已放無薪假的僱員提供至少一半薪酬，甚至增聘人手。

林鄭月娥昨表示，。。。。。，但政府會向所有合資格僱主發放補貼。

工黨執委趙恩來指政府說法前後矛盾，「佢自己宣傳都係咁講……大家都係知道政府出一半，僱主出一半」，現時突然改變說法，指每名員工9,000元，質疑掩飾計算方法令僱主得益。

工黨主席郭永健亦批評，。。。。。，形如「賞惡罰善」。

香港中小型企業聯合會榮譽主席劉達邦亦認為計劃有多個瑕疵，。。。。。

明顯係立法會買票

正苦由頭都尾都係咁講喎，
開始果日已經聽到佢講係咁玩。

佢個玩法的確係唔合理，
不過又的確無變過。

我幫公司計都係咁申請攞盡。

利益輸送

乜撚呀?

基數咁即係最少九千啦